\part{HTTP State Message}

当浏览器从 web 服务器请求服务时，可能会发生错误，从而有可能会返回下面的一系列状态消息：


\begin{longtable}{|p{100pt}|p{300pt}|}

%head
\multicolumn{2}{r}{...}
\tabularnewline\hline
消息			&描述		
\endhead

%firsthead
\caption{1xx: 信息}\\
\hline
消息			&描述
\endfirsthead


%foot
\multicolumn{2}{r}{...}
\endfoot


\endlastfoot

\hline
100 Continue				&服务器仅接收到部分请求，但是一旦服务器并没有拒绝该请求，客户端应该继续发送其余的请求。\\
\hline
101 Switching Protocols	&服务器转换协议：服务器将遵从客户的请求转换到另外一种协议。							\\
\hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|p{100pt}|p{300pt}|}

%head
\multicolumn{2}{r}{...}
\tabularnewline\hline
消息			&描述		
\endhead

%firsthead
\caption{2xx: 成功}\\
\hline
消息			&描述
\endfirsthead


%foot
\multicolumn{2}{r}{...}
\endfoot


\endlastfoot

\hline
200 OK							&请求成功（其后是对GET和POST请求的应答文档。）\\
\hline
201 Created						&请求被创建完成，同时新的资源被创建。\\
\hline
202 Accepted						&供处理的请求已被接受，但是处理未完成。\\
\hline
203 Non-authoritative Information	&文档已经正常地返回，但一些应答头可能不正确，因为使用的是文档的拷贝。\\
\hline
204 No Content					&没有新文档。浏览器应该继续显示原来的文档。如果用户定期地刷新页面，而Servlet可以确定用户文档足够新，这个状态代码是很有用的。\\
\hline
205 Reset Content					&没有新文档。但浏览器应该重置它所显示的内容。用来强制浏览器清除表单输入内容。\\
\hline
206 Partial Content				&客户发送了一个带有Range头的GET请求，服务器完成了它。\\
\hline
\end{longtable}








\begin{longtable}{|p{100pt}|p{300pt}|}

%head
\multicolumn{2}{r}{...}
\tabularnewline\hline
消息			&描述		
\endhead

%firsthead
\caption{3xx: 重定向}\\
\hline
消息			&描述
\endfirsthead


%foot
\multicolumn{2}{r}{...}
\endfoot


\endlastfoot

\hline
300 Multiple Choices		&多重选择。链接列表。用户可以选择某链接到达目的地。最多允许五个地址。\\
\hline
301 Moved Permanently	&所请求的页面已经转移至新的url。\\
\hline
302 Found				&所请求的页面已经临时转移至新的url。\\
\hline
303 See Other			&所请求的页面可在别的url下被找到。\\
\hline
304 Not Modified			&未按预期修改文档。客户端有缓冲的文档并发出了一个条件性的请求（一般是提供If-Modified-Since头表示客户只想比指定日期更新的文档）。服务器告诉客户，原来缓冲的文档还可以继续使用。\\
\hline
305 Use Proxy			&客户请求的文档应该通过Location头所指明的代理服务器提取。\\
\hline
306 Unused				&此代码被用于前一版本。目前已不再使用，但是代码依然被保留。\\
\hline
307 Temporary Redirect		&被请求的页面已经临时移至新的url。\\
\hline
\end{longtable}





\begin{longtable}{|p{100pt}|p{300pt}|}

%head
\multicolumn{2}{r}{...}
\tabularnewline\hline
消息			&描述		
\endhead

%firsthead
\caption{4xx: 客户端错误}\\
\hline
消息			&描述
\endfirsthead


%foot
\multicolumn{2}{r}{...}
\endfoot


\endlastfoot
\hline
400 Bad Request		&服务器未能理解请求。\\
\hline
401 Unauthorized		&被请求的页面需要用户名和密码。\\
\hline
402 Payment Required	&此代码尚无法使用。\\
\hline
403 Forbidden		&对被请求页面的访问被禁止。\\
\hline
404 Not Found		&服务器无法找到被请求的页面。\\
\hline
405 Method Not Allowed&	请求中指定的方法不被允许。\\
\hline
406 Not Acceptable	&服务器生成的响应无法被客户端所接受。\\
\hline
407 Proxy Authentication Required&	用户必须首先使用代理服务器进行验证，这样请求才会被处理。\\
\hline
408 Request Timeout	&请求超出了服务器的等待时间。\\
\hline
409 Conflict			&由于冲突，请求无法被完成。\\
\hline
410 Gone			&被请求的页面不可用。\\
\hline
411 Length Required	&"Content-Length" 未被定义。如果无此内容，服务器不会接受请求。\\
\hline
412 Precondition Failed	&请求中的前提条件被服务器评估为失败。\\
\hline
413 Request Entity Too Large&	由于所请求的实体的太大，服务器不会接受请求。\\
\hline
414 Request-url Too Long&	由于url太长，服务器不会接受请求。当post请求被转换为带有很长的查询信息的get请求时，就会发生这种情况。\\
\hline
415 Unsupported Media Type&	由于媒介类型不被支持，服务器不会接受请求。\\
\hline
416 		&服务器不能满足客户在请求中指定的Range头。\\
\hline
417 		&Expectation Failed	 \\
\hline
\end{longtable}




\begin{longtable}{|p{100pt}|p{300pt}|}

%head
\multicolumn{2}{r}{...}
\tabularnewline\hline
消息			&描述		
\endhead

%firsthead
\caption{5xx: 服务器错误}\\
\hline
消息			&描述
\endfirsthead


%foot
\multicolumn{2}{r}{...}
\endfoot


\endlastfoot
\hline
500 Internal Server Error	&请求未完成。服务器遇到不可预知的情况。\\
\hline
501 Not Implemented		&请求未完成。服务器不支持所请求的功能。\\
\hline
502 Bad Gateway			&请求未完成。服务器从上游服务器收到一个无效的响应。\\
\hline
503 Service Unavailable		&请求未完成。服务器临时过载或当机。\\
\hline
504 Gateway Timeout		&网关超时。\\
\hline
505 HTTP Version Not Supported	&服务器不支持请求中指明的HTTP协议版本。\\
\hline
\end{longtable}


















